
\documentclass[conference]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{svg}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\DeclareUnicodeCharacter{03BC}{\ensuremath{\mu}}


\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}

\begin{document}

\makeatletter
\newcommand{\linebreakand}{%
    \end{@IEEEauthorhalign}
    \hfill\mbox{}\par
    \mbox{}\hfill\begin{@IEEEauthorhalign}
}
\makeatother

\title{Problema 1: Análise Matemática Comparativa da Amostragem de Sinais Analógicos\\
}

\author{
    \IEEEauthorblockN{1\textsuperscript{st} João Victor Oliveira Couto}
    \IEEEauthorblockA{\textit{Estudante de Eng. de Computação} \\
        \textit{Universidade Estadual de Feira de Santana}\\
        Feira de Santana, Bahia, Brasil \\
        contact@jityvoo.dev}
    \and
    \IEEEauthorblockN{2\textsuperscript{nd} Marcus Aldrey}
    \IEEEauthorblockA{\textit{Estudante de Eng. de Computação} \\
        \textit{Universidade Estadual de Feira de Santana}\\
        Feira de Santana, Bahia, Brasil \\
        marcusaldrey@gmail.com}
    \IEEEauthorblockN{}
    \IEEEauthorblockA{}
}

\maketitle

\begin{abstract}
    Este trabalho apresenta a simulação e análise de um ADC Dual-Slope de 6 bits usando o simulador Falstad. O sistema converte um sinal de entrada senoidal de 1 Hz em uma saída digital quantizada. A simulação demonstra o processo de integração e quantização, destacando os 64 níveis discretos determinados pela resolução de 6 bits. Os resultados validam a funcionalidade do ADC, enfatizando sua adequação para aplicações de baixo custo e baixa precisão.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
    ADC Rampa Dupla; Quantização de sinal; Resolução de 6 bits
\end{IEEEkeywords}

\section{Introdução}
\input{01_introduction}

\section{Fundamentação teórica}
% Aqui entra a pasta com o conteúdo de como a análise analítica foi realizada
\input{02_analytic_development/00_index_development}

\section{Resultados e discussões}
\input{03_results/index_results}

\section{Conclusões}
\input{04_conclusion}


\begin{thebibliography}{00}
    \bibitem{b1} SANCA, A.S. TEC501 - Eletrônica para Processamento Digital de Sinais : Notas de Aula. Universidade Estadual De Feira De Santana - Departamento De Tecnologia (DTEC). 2024.

\end{thebibliography}


\appendix
\section{Detalhes Adicionais}
\input{05_development_in_simulator/05_appedinx_index}

\end{document}
